港鐵高層遭中科踢爆2015年已知剪鋼筋

2018年07月14日

港鐵高層遭中科踢爆2015年已知剪鋼筋

■潘焯鴻昨日出席鐵路事宜小組委員會特別會議。張志華攝

【本報訊】港鐵再被踢爆講大話。聲稱曾親眼看到沙中綫紅磡站工人剪鋼筋的分判商中科興業董事總經理潘焯鴻昨在立法會披露，早於2016年底已致電港鐵工程總監黃唯銘討論剪筋事件，另一港鐵高層、沙中綫土木工程（南北綫）總經理胡宏利（Aidan Rooney）在2015年更曾最少3次詢問他鋼筋被剪的情況，與港鐵早前指高層僅從傳媒得悉事件的說法不符。

立法會鐵路事宜小組委員會昨早召開特別會議，討論沙中綫紅磡站鋼筋造假醜聞。潘焯鴻指，中科前線人員在2015年發現剪鋼筋情況，當時已通報港鐵前線；胡宏利同年到紅磡站巡查地盤時，曾最少3次詢問他鋼筋被剪情況有否改善。

稱曾因接駁問題拒落石屎

潘焯鴻又稱，在2016年底，因認為鋼筋接駁質素不可接受，曾拒絕落石屎，並兩次致電黃唯銘，分別反映與禮頓的商業糾紛、以及鋼筋被剪短事件，黃曾承諾盡快跟進。潘指，談及鋼筋接駁問題「assume（假定）佢知、亦察覺佢知」，並指黃唯銘最初稱傳媒報道方得悉事件「唔係事實」。潘表示，中科負責紅磡站落石屎工序，惟無權決定可否落石屎，是由工程承建商禮頓亞洲和港鐵檢查並簽名確認鋼筋接駁符合標準後，才指令中科落石屎，「我哋係冇say（話語權）」。

潘指，去信運房局通報事件後曾與禮頓會面，其間禮頓承諾會修正問題，並明言中科不須為扎鐵工序負責，潘於是承諾禮頓刪除手機中工人剪鋼筋片段，又去信運房局指事件已解決，並簽下保密協議。潘回想當日決定，認為錯信禮頓「係好錯嘅決定」。

港鐵曾就事件向政府提交報告，當中刪去中科證供，港鐵法律代表解釋指，因潘指控欠缺文件支持。潘認為港鐵的處理對他不公平，又指港鐵有責任自行調查事件，不應等待獨立調查委員會工作。

路政署早前就港鐵報告中未有向公眾披露的部份報警，潘焯鴻表示警方已聯絡他，他已把相關相片、文件及圖則等合共近80GB資料轉交警方。

■記者趙雅婷

上一則
上一則
港鐵又出事大圍站沉降21毫米 疑受打樁影響新世界停工程

下一則
下一則
認紅磡站未拆除螺絲膠蓋

認紅磡站未拆除螺絲膠蓋

港鐵又出事 大圍站沉降21毫米疑受打樁影響 新世界停工程

呢個人忠定奸

港鐵收皮啦

馬屎坑最近匿咗去邊，好耐冇現身，想聽佢啲sound bite

準備緊著草或準備腦癌復發

香港無設立檔案法，又發揮功用了